想出個post 講下今次需要既醫療物資

當然 因為我本身對急救唔熟
都係朋友介紹我先知 所以可能有甩漏
主要希望大家唔好再有入錯野機會
1. 生理鹽水 （最重要）

通常呢d都比較常見 基本藥房或者醫療野鋪都有
你同佢講 佢會俾到你
但好似市面上可能開始少 但下面呢隻洗con水都係一樣

因為生理鹽水好有用 所以重之中重
你中胡椒噴霧或催淚彈 全部靠佢洗眼
而且可以洗傷口 直頭家居旅行 殺人滅口 必備良藥

2. 𠱼喘藥 （有冇巴打有推薦 我買開下面呢隻）

由於近矩離 中左催淚彈好易引起呼吸困難
加上宜家犬隻 經常性9扔催淚彈
所以好需要有哮喘藥係物資站

3. Johnson baby shampoo(不澀眼配方）

呢隻如果以1份shampoo10份水既話
可以係眼睛中左胡椒噴霧既時候洗眼
可以洗走油份 令對眼舒服

4.廚房紙
周街都有唔出相
中左胡椒噴霧既時候
可以用紙慢慢印返走d噴霧
一張紙處理完一部份 就用新la
如果用水冲反而沖唔走

呢四種都係比較重要急救物資
當然 大膠布 繃帶呢d正常急求易需求都大
不過太易買 所以唔特別講

Btw 其實奶唔太建議買
因為唔可以放太耐 同時洗眼容易入細菌

仲有眼中左胡椒噴霧
唔好第一時間用水洗眼
胡椒噴霧的殺傷成分是辣椒素
此化學物質不溶於水
所以可能洗唔甩不得止
沖返d野入去

Btw 可能有好多甩漏
希望巴打補充再fact check先廣傳
等大家可以做好後勤

十二蚊店冰袋點睇

大水桶, 大量既水

呢個可以加 但小林退熱貼有冇冰敷作用
好奇